Hola, 
si hay que modificar el archivo config.properties, 
primero la contraseña de administrador en el botón opciones es: 12
después una vez guardada la configuración, hay que pretar en el botón Conectar siempre. 
Aunque no cambiemos ninguna configuración, también hay que pulsar el botón Conectar.
Lo he configurado así porque me ha parecido interesante.

El jar está dentro del proyecto. Nada más abrir la carpeta.
Y si no aparece el play nada más abrir el intelij es porque hay que darle a run en el principal la primera vez.
Gracias, un saludo.